<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-02-12T11:18:12+01:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Linguistik und Bla</title><subtitle>Auf dieser Seite werden meine Forschungen und Arbeiten zu den Linguistischen Kernthemen öffentlich zur Verügung gestellt. Außerdem werden Erkenntnisse und Ratschläge zu Arbeit und Privatem.</subtitle><entry><title type="html">Das Streben nach Wissen, Erforschung und Neuem</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/update/2020/02/11/Das-Streben-nach-Wissen.html" rel="alternate" type="text/html" title="Das Streben nach Wissen, Erforschung und Neuem" /><published>2020-02-11T12:03:52+01:00</published><updated>2020-02-11T12:03:52+01:00</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/update/2020/02/11/Das-Streben-nach-Wissen</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/update/2020/02/11/Das-Streben-nach-Wissen.html">&lt;p&gt;Bereits zu Beginn meines Studiums wusste ich, ich will Entdecken! Ich will erforschen, was bis jetzt nicht erforscht war!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wenig wusste ich jedoch damals, welcher Herausforderung ich mich mit diesem Entschluss stellte, gar zu schweigen, welche Hürde ich mir damit auferlegte. 
Mein Studium verlief bis zu meinem vierten Semester recht normal, viel Lernen wenn es darauf ankam, ansonsten viel Bier genießen! 
Die ersten zwei Semester waren Notentechnisch grauenvoll, schlechte Noten und Frust, obwohl das Wissen groß war. 
Das Prinzip von Prüfungen passte mir nicht, Prüfungsangst kannte ich zwar nicht, dafür aber Blackouts. 
Alles was über Monate hinweg gelernt wurde, war innerhalb von einer Sekunde vergessen. Nichts funktionierte, es schien mir unmöglich eine Prüfung mit anständiger Note zu bestehen. 
Doch im dritten Semester passierte dann das Umdenken, mit der Hilfe einer Dozentin, welche mich stätig motivierte und aufbaute, fing ich an effektiver zu lernen, effizienter zu Arbeiten. Ich konnte plötzlich mein gesamtes Wissen in Prüfungen anwenden und dementsprechende Erfolge erzielen. Von einem “Hauptsache bestanden” Studenten wurde ich zu einem Wissenshungrigen, von Erfolg getriebenem “Einser” Studenten. 
Nun war also alles erreicht, oder? 
Die Eltern waren Stolz, die Noten waren prächtig, die Dozenten und Professoren kannten und respektierten mich! 
Doch Moment, was hatte ich bis dahin erreicht? Lediglich bereits bekanntes und erforschtes Wissen lernte ich aufbereitet zu verstehen.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Bereits zu Beginn meines Studiums wusste ich, ich will Entdecken! Ich will erforschen, was bis jetzt nicht erforscht war!</summary></entry></feed>